# Sorting Algorithm 之桶排序

> 桶排序 (Bucket sort)或所谓的箱排序，是一个排序算法，工作的原理是将数组分到有限数量的桶子里。每个桶子再个别排序（有可能再使用别的排序算法或是以递归方式继续使用桶排序进行排序）。桶排序是鸽巢排序的一种归纳结果。当要被排序的数组内的数值是均匀分配的时候，桶排序使用线性时间（Θ（n））。但桶排序并不是 比较排序，他不受到 O(n log n) 下限的影响。

## 算法原理

1. 人为设置一个 BucketSize，作为每个桶所能放置多少个不同数值（例如当 BucketSize==5 时，该桶可以存放｛1,2,3,4,5｝这几种数字，但是容量不限，即可以存放 100 个 3）；
2. 遍历输入数据，并且把数据一个一个放到对应的桶里去；
3. 对每个不是空的桶进行排序，可以使用其它排序方法，也可以递归使用桶排序；
4. 从不是空的桶里把排好序的数据拼接起来。

> 设置桶范围,遍历数据至对应的桶中,对非空桶进行排序后拼接

## 算法演示

![](https://forum.mianbaoban.cn/data/attachment/forum/201803/20/140203uuqs10xfx1fs70gg.jpg)

## 算法分析

### 时间复杂度

- 最好时间复杂度 O(n+k)
- 最坏时间复杂度 O(n+k)
- 平均时间复杂度 O(n^2)

### 空间复杂度

### 稳定性

>

## 参考

- [](https://baike.baidu.com/item/%E6%A1%B6%E6%8E%92%E5%BA%8F)
